<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "../docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">

<book lang="cz">
  
  <bookinfo>
    <title>Záverečná správa k projektu Vizualizácia pre Silverspoon.io</title>
    <author>
      <firstname>Tomáš</firstname>
      <surname>Pecuch</surname>
    </author>
  </bookinfo>
  
    <preface>
        <title>Úvod</title>
        <para>
			 Mojím zameraním v projekte bolo vytvorenie XML schémy pre kotrolu vstupného XML súboru 
                        a vytvorenie LinkedListu z naparsovaného dokumentu pre jednuššie vytvorenie SVG.			
        </para>
    </preface>
    <chapter>
        <title>XML schema</title>
        <para>
			Schéma sa zameriava na formát, ktorý je potrebne dodržať pre správne vykreslenie Camel route v aplikácii.
                        Vytvorenie kompletnej schémy je zbytočné, keďže je voľne dostupná a jej vytvorenie by bolo časovo náročné.
                        
        </para>
        <para>
                        Hlavná časť schémy je kontrola tagov "from" a "to". V súbore sa musí nachádzať minimálne 1 tag from. 
                        V tagu from sa taktiež nesmie zabudnúť na port, ktorý sa bude používať.
        </para>
    </chapter>
    <chapter>
        <title>Vytvorenie LinkedListu pomocou triedy vlastnej triedy ListMaker</title>
        <para>
                        Túto triedu som vytvoril po dohode s členmi týmu. 
                        Uľahčuje vykresľovanie tým, že už nie je potrebné získavať potrebné informácie z dokumentu, ale sú jednocho prístupné v spojovanom zozname.
                        K vytvorenému zoznamu sa pristupuje pomocou public funkcie getList(). Prvý prvok listu je identifikátor dosky (číslo 1 až 3), druhý prvok je port a zvyšné prvky sú samotné Camel route uzly.
        </para>
    </chapter>
	<chapter>
		<title>Zhodnotenie</title>
		<para>
                Mezdi najväčšie pozitíva projektu považujem oboznámenie sa s verzovacím systémom a vyskúšanie si týmovej spolupráce.
                Najviac sa mi páčila konzultácia návrhu a aj samotného dizajnu aplikácie s týmom.
                </para>
	</chapter>
</book>
